導彈龍頭生產商雷神公司(RTN)合併太空航天公司聯合技術(UTX)，一夜躍升美國第二大軍火商，股價一星期爆升30%

上星期五(4月3日)，美國軍工行業出現重大變動，導彈龍頭生產商雷神公司(RTN，美國五大軍火商之一)與航天太空公司聯合技術(UTX，美國第二十二大製造商商)，一夜躍升美國第二大軍火商，兩間公司合併後組成的雷神技術公司（RTX）股價一星期爆升最多超過30%，RTX首日開售價為50美元一股，至昨夜(4月9日)升至最高 68美元一股。

筆者之前撰文提過（見：美國軍工股票強勢反彈，意味美軍會有軍事行動？），作為散戶，實在無從得知國家級機密的軍事行動，只能從軍火公司的動向作大膽估計。雷神公司絕非名不經傳的軍火商，大家耳熟能詳的「愛國者導彈」正是雷神公司的明星級產品，因此雷神公司今次合併，很可能是為承接更多訂單而準備的。部分讀者可能認為筆者過份憂慮，是捕風捉影，可是，筆者對美國軍工公司動作頻頻絕非杯弓蛇影，乃是對當前國際形勢的擔憂。

轉眼間，2020年已過去一個季度，受肺炎疫情影響，整個首季經濟幾乎停頓。一波未平，一波又起，俄羅斯拒絕應沙特要求減產石油，掀起石油價格戰，昨晚會議，未見成果，油價幾乎蒸發全星期升幅，甚至最重要的美國，根本未有參與減產會議，一切只能靜待G20能源部長會議再作定奪。更甚者，德銀資金狀況未見改善，高風險投資千絲萬縷，銀行業危機仍然不容忽視。多方因素夾擊之下，各國利益大幅受損，而利益衝突的極致，就是眾人都不願發生的戰爭。

自美國擊殺伊朗將軍後，兩國衝突不斷、另一方面，美國第７艦隊上月在南海發射飛彈、石油減產談判美國寸步不讓、世衛對疫情處理不善觸發美國暫停對世衛撥款等等。種種行動都表明，美國對不少國家及國際組織都表達了強烈的不滿，而令人擔憂的是，這些國家發組織對美國同樣強硬，不願向美國妥協。筆者並非要展開複雜的地緣政治及國際關系辯論，亦無意爭辯誰是誰非，只想從實際角度出發，指出現時各國利益衝突不斷的情況下，很有可能發生「初則口角，繼而動武」的不幸事件的。只願各國首領以智慧思考，明白戰爭對各國利益都絕無益處，萬一發生武力衝突，亦應點到即止，保持談判，避免局勢惡化。

呢度講咩衰咩

本身成個市都升

連燈開始討論， 可以沽貨啦

今日無市，無得比你沽

炒高3成先同連登仔講
派貨比連登仔

靜靜地啦仆街 燈撚到

航母軍人都中哂招 仲點會打仗丫

利申51蚊買入，已沽

岩，連登仔講要即走

呢隻P/E比LMT仲差一截，上面又無蟹貨，應該仲有得升。

睇pe炒股do發左未呀7頭

想買但冇錢

連登仔見股票升又話派貨
見股票跌又話神話已完
最後咩股票都唔敢買
大家成年人，獨立思考啦
唔好讀一兩篇文章就決定買貨賣貨，用心了解下間公司做咩業務
值唔值大家有自己判斷
咁辛苦去到美國買美股，唔好用港股個種炒上炒落思維

開始有人講 好彩尋晚放撚左大半

買左由UTC分拆出嚟嘅Carrier (CARR)
跌到仆街

最後兩句中肯

你咁正常顯得你唔正常

首日升左23%你唔講？

請問咩係港股炒上落思維

所以咪派貨

我四月六先入550股@16.75
又得佢放喺到算

目標價幾多？
長期睇好定短炒先？

兒登仔又有新玩具玩

有仗要打了